\chapter{Agradecimientos}

\begin{flushright}
«Aho mitakuye oyasin»
\end{flushright}

A mi familia y a mis amigos a los dos lados del charco, por estar siempre ahí y ser quien son, les debo todo lo que soy.

A mis compañeros y excompañeros de trabajo y de escuela, por lo aprendido de ellos y con ellos en todas las batallas del día a día.

\begin{flushright}
Angel Fernández Sánchez
\end{flushright}
